..	Управление владельцем файла
	===========================

Команда::

  chown [опции] владелец файл_1 файл_2 ... файл_N

предназначена для изменения владельцев файла. Основные опции аналогичны команде chmod.

.. note::
  Только владелец или суперпользователь может изменить владельцев файла. 

Владелец и группа владельцев задаются в виде::

  пользователь.группа

Если группа владельцев не указана, то изменяется только пользователь-владелец файла. Если не указан пользователь, то изменяется только группа владельцев. Если указаны оба параметра, то изменяются и пользователь, и группа владельцев. Примеры использования команды::

  chown –R master.master Desktop
